\newpage
\section{Voraussetzungen}
Um dieses Projekt zu bewerkstelligen, haben wir ein paar Dinge gebraucht. Diese wurden uns freundlicherweise, im Rahmen dieser Ausarbeitung, von der HAW Hamburg zur Verfügung gestellt.
\subsection{Software}
\begin{itemize}
\item VHDL-Tool Modelsim SE-64 10.2e Revision 2014.06
\subitem VHDL Language Syntax 1076-2002
\item Synthese-Tool ISE Design Suite 14.7
\end{itemize}

\subsection{Hardware}
\begin{itemize}
\item Xilinx - CPLD CoolRunner - II XC2C256
\item All-Purpose-Board (Eigenentwicklung der HAW Hamburg)
\item IOM-Board (Eigenentwicklung der HAW Hamburg)
\end{itemize}
\ \\
Das All-Purpose Board muss an den Connector 4 des CoolRunner Boards angeschlossen werden, das IOM-Board an den Connector 3.
\clearpage

